【博鰲論壇】為中美貿易戰降溫 習：大幅放寬金融市場 增進口減關稅

Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
賽馬
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

【博鰲論壇】為中美貿易戰降溫 習：大幅放寬金融市場 增進口減關稅
1小時前33.2K
即時兩岸

博鰲亞洲論壇年會會場(互聯網)

中國國家主席習近平，今早在博鰲亞洲論壇年會的開幕儀式上發表演說，罕有地在全國人大、政協兩會後再度作出經濟政策宣示，公佈了一系列開放市場措施，包括開放金融市場准入規定、擴大進口、降低關稅，似是要間接滿足美國對華貿易的要求，為連日來中美兩國貿易戰的熾熱局勢降溫。

習近平在演講中表示，將大幅放寬市場准入，確保放寬銀行、證券及保險行業的外資股比限制的措施落實執行；加快保險行業開放進程，放寬外資金融機構設立限制，擴大業務範圍；在製造業方面，會放寬汽車製造業的外資股比例限制。

習近平提到，會創造更吸引投資環境，加強與國際經貿規則對接，增加透明度，依法辦事，鼓勵競爭；上半年完成修訂外商投資負面清單工作。另外，中國會主動擴大進口，「不以追求逆差為目標，真誠希望擴大進口」。中國今年亦會相當幅度降低汽車進口關稅，同時降低部分其他產品關稅，希望發達國家停止人為設限，放寬對華高技術產品出口管制。

：奉陪到底，攪笑到最後！！！

Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
賽馬
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

聲大大

咁快投降

中國又贏